6成港人網購 年均花15000港元

消委會調查發現，現時約有6成港人網購，每年平均花費15000港元。網購令人足不出戶便能搜購服飾、廚具、首飾甚至玩具等，但有不少人表示，曾在網上購物時中伏，被騙而蒙受金錢損失。消委會提醒市民在進行網購時，最好選擇該品牌其下的網站，及其指定的代理網購店，或選擇商譽良好，設有退款及保障機制的大型網購平台。

網店創辦人Trever亦承認，部分網上購物平台令人難辨真偽，買家應該事前做足資料搜集，了解網購平台的背景及信譽。他指，要了解一間網店的信譽，可以從幾方面着手，「例如買家可以睇吓網站嘅聯絡方法多唔多，可靠嘅網店一般會提供多種聯絡方法。」Trever續指，買家應留意網站內貨品的價錢、餘貨數量及買家評語，即使下單後，亦要跟進貨品的送貨進度。

7,000,000x0.6x15000=63,000,000,000

我覺得係架，上網方便睇款，格價。最重要唔洗俾班零售markup個價，撚狗咁撚

所以tb，amazon，樂天、既生意多左好多。amazon老闆全球最有錢，tb直抄個model返黎照dub，都做到咁大

零售跌咁多，唔係完全關自由行事

香港人唔淘寶一年都唔夠錢起高鐵

上網買款又靚又多！連運費都平過香港買！唯一唔好就係要度好自己size先買！

香港d零售狗仲要賣淘寶貨，賺double，好仆街

香港亡國唔係無原因，自已出品都供應唔到自已人

照你講美國都要亡國

係街買LEVIS坐底8舊以上, 係美國買連運費平一半, 真係唔上網買先傻西

上網仲安全過落街買

收皮啦 過街老鼠

其實出面好多貨都係tb 返貨mark高幾倍賣
咁不如我自己搵

比物流賺好過比吸血業主食

上網買波衫
係鋪頭試size, 試著上身, 之後上網買

就算唔係tb都係倉底貨 由其電子野

香港班撚樣化理食水深撚到，上網買起馬平一半

動漫野好多時日本網買運返香港都平過代理
代理個d有時又變左台版

何解？

屌都費事屌

依家好了解自已既身材尺吋，鞋碼

bb都識淘寶

呢幾年物流，集運轉運公司賺唔少

唔止物流啦, 連包裝材料果D都賺唔少